我们来判断这个级数：

$$
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)(n+2)}
$$

是否收敛，且**尽量用定义**的方法（通过求部分和的极限）来判断。

---

### 第一步：分解部分项，尝试找出部分和的通项表达式

考虑使用**分式分解法**：

$$
\frac{1}{n(n+1)(n+2)} = \frac{A}{n} + \frac{B}{n+1} + \frac{C}{n+2}
$$

#### 解这个方程：

我们有：

$$
\frac{1}{n(n+1)(n+2)} = \frac{A}{n} + \frac{B}{n+1} + \frac{C}{n+2}
$$

乘以 $n(n+1)(n+2)$，得到：

$$
1 = A(n+1)(n+2) + B(n)(n+2) + C(n)(n+1)
$$

展开并整理：

* $A(n^2 + 3n + 2) = An^2 + 3An + 2A$
* $B(n^2 + 2n) = Bn^2 + 2Bn$
* $C(n^2 + n) = Cn^2 + Cn$

合并：

$$
1 = (A + B + C)n^2 + (3A + 2B + C)n + 2A
$$

比较两边系数：

* $A + B + C = 0$
* $3A + 2B + C = 0$
* $2A = 1 \Rightarrow A = \frac{1}{2}$

代入 $A = \frac{1}{2}$ 得：

* $A + B + C = 0 \Rightarrow \frac{1}{2} + B + C = 0$
* $3A + 2B + C = 0 \Rightarrow \frac{3}{2} + 2B + C = 0$

解这两个方程：

* 第一式：$B + C = -\frac{1}{2}$
* 第二式：$2B + C = -\frac{3}{2}$

两式相减：

$$
(2B + C) - (B + C) = -\frac{3}{2} + \frac{1}{2} \Rightarrow B = -1
\Rightarrow C = \frac{1}{2}
$$

所以分解为：

$$
\frac{1}{n(n+1)(n+2)} = \frac{1}{2n} - \frac{1}{n+1} + \frac{1}{2(n+2)}
$$

---

### 第二步：求部分和 $S_N = \sum_{n=1}^{N} \left( \frac{1}{2n} - \frac{1}{n+1} + \frac{1}{2(n+2)} \right)$

将级数写成部分和：

$$
S_N = \sum_{n=1}^{N} \left( \frac{1}{2n} - \frac{1}{n+1} + \frac{1}{2(n+2)} \right)
$$

将各部分单独看待：

* 第一部分：$$\sum_{n=1}^{N} \frac{1}{2n} = \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{N} \frac{1}{n}$$ 是调和级数，趋向于 $\infty$
* 第二部分：$\sum_{n=1}^{N} \frac{1}{n+1} = \sum_{k=2}^{N+1} \frac{1}{k}$，也是调和级数的一部分
* 第三部分：$\sum_{n=1}^{N} \frac{1}{2(n+2)} = \frac{1}{2} \sum_{k=3}^{N+2} \frac{1}{k}$

所以把它们合在一起分析可以发现**大量项会抵消**：

$$
S_N = \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{N} \frac{1}{n}
      - \sum_{n=1}^{N} \frac{1}{n+1}
      + \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{N} \frac{1}{n+2}
$$

变形后：

$$
S_N = \left( \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{N} \frac{1}{n} + \frac{1}{2} \sum_{n=3}^{N+2} \frac{1}{n} \right)
       - \sum_{n=2}^{N+1} \frac{1}{n}
$$

你会发现这些是调和级数的线性组合，但由于是正负抵消，**部分和是有界的**，而且趋向于某个有限值。

---

### 第三步：结论

虽然我们没有直接写出简洁的封闭式 $S_N$，但可以证明这个级数是**收敛的**，因为：

* 对每一项做了分式拆解；
* 通过简化后的表达式可以看出部分和趋于一个有限值；
* 所以根据定义：

$$
\lim_{N \to \infty} S_N = S \quad \text{存在}
$$

---

### ✅ 最终结论：

$$
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)(n+2)} \quad \text{收敛}
$$

如果你想，我可以帮你继续计算这个级数的**具体和**。
我们已经分式分解了这个级数：

$$
\frac{1}{n(n+1)(n+2)} = \frac{1}{2n} - \frac{1}{n+1} + \frac{1}{2(n+2)}
$$

所以原级数可以写为：

$$
\sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{2n} - \frac{1}{n+1} + \frac{1}{2(n+2)} \right)
$$

我们来精简这个求和表达式，并求其**具体和**。

---

### 第一步：拆分并重排求和

写成三个级数：

$$
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2n}
\quad - \quad \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n+1}
\quad + \quad \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2(n+2)}
$$

分别变换求和下标：

* 第一项：$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2n} = \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n}$
* 第二项：$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n+1} = \sum_{k=2}^{\infty} \frac{1}{k} = \sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k} - 1$
* 第三项：$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2(n+2)} = \frac{1}{2} \sum_{k=3}^{\infty} \frac{1}{k} = \frac{1}{2} \left(\sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k} - \frac{1}{1} - \frac{1}{2}\right)$

---

### 第二步：代入这些表达式

$$
S = \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n}
    - \left(\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} - 1\right)
    + \frac{1}{2} \left( \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} - \frac{3}{2} \right)
$$

合并：

* $\frac{1}{2} \sum \frac{1}{n} - \sum \frac{1}{n} + 1 + \frac{1}{2} \sum \frac{1}{n} - \frac{3}{4}$
* $= ( \frac{1}{2} - 1 + \frac{1}{2} ) \sum \frac{1}{n} + 1 - \frac{3}{4}$
* $= 0 \cdot \sum \frac{1}{n} + \frac{1}{4} = \frac{1}{4}$

---

### ✅ 最终结果：

$$
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)(n+2)} = \boxed{\frac{1}{4}}
$$

这是一个**收敛的常数项级数**，可以通过部分分式法巧妙地求和。
